Les $\dfrac45$ des élèves d'une classe ont participé à une
excursion; les $\dfrac23$ des élèves partis sont des filles.
\begin{myenumerate}
\item Quelle fraction de la classe représentent les filles qui sont
parties en excursion ?
\item Il y a 30 élèves dans la classe. Combien de filles ont participé
à l'excursion ?
\end{myenumerate}